[搬出黎] 第一次租唐樓 有咩要留意？

依加睇喲 under 7k既綠線附近唐樓盤
第一次搬出黎住 唔係太識
睇岩個盤後 簽約有咩要注意
係咪有張list 邊個負責傢具 電器等等

留名，我都諗緊租唐樓

你睇果間幾多尺？

邊種唐樓先
唐樓都分樓唔樓梯，劏房wo

170尺 左右

樓梯 平好多 後生行幾層 無問題

一一
正常有張咁既野你簽，有咩條款寫哂落去
利申業主

無搵aa9嗎？

租唐樓同其他樓一樣，核實對方係咪業主，簽訂一份清楚條例的合約，以及打厘印

唐都7k 搵人合租租個洋啦

但張約係咪會寫明電器維修邊個負責?

Btw 唐樓上網係咪好鬼慢 用手機當router係咪仲快

睇下有冇漏水，隔離住咩人

無講，要自己加上去同埋業主唔一定要整，呢d要你同個業主講好邊個負責有咩包
以我為例，有d裝實左既野，姐係d抽油煙機煤氣爐冷氣雪櫃之類
如果一般唔係有心整壞整爛都會幫租客整返（當然睇返幾耐壞一次）
反而自己入伙個陣都check下去，愈早發現問題愈好
由其係唔覺眼地方，D去水位塞，花灑水龍頭漏水隔音
最緊要係格離有無靚女鄰居

睇你有咩公司有覆蓋
多數唐樓都係得垃圾pccw 8m實際得500kb都無
好彩既咪棟大廈有光纖

感謝巴打
仲有無咩細則位要check

水電費
鐵閘
窗花
信箱
1屋劏N伙？

一個人住 水電 大幾預幾一個月

多數d濕鳩唐樓劏房業主會開到$1.8-$2.2一度電，你就算日日唔開冷氣，唔開電視 唔開洗衣機，電都要$600-$800一個月

唐樓一定漏水塞屎渠
用裝修遮醜，冇得睇

水就貴，電好平
我一個月加埋四百幾

點解你地講既野 差咁遠既
水+電 $400

係，2個人住，夏天日日開冷氣
電費一百左右，水費keep住三百幾

唐樓好猛，有心理準備會撞鬼